**Hit
FM**，频率呼号为**中国国际广播电台劲曲调频**，是[中国国际广播电台](../Page/中国国际广播电台.md "wikilink")（CRI）旗下第二套对内广播频率，且专门介绍环球[流行音乐的广播媒体](../Page/流行音乐.md "wikilink")，于2003年4月16日率先在[北京开播](../Page/北京.md "wikilink")，结束了中国大陆没有欧美音乐专业电台的历史。其前身是1999年开播的多语种调频广播。该频道采用类型化音乐电台（Pure
Format
Radio）操作模式，属于商业运作，全天24小时滚动播出全球热门金曲，且排行榜类型的节目比较多。电台最初主要面向北京听众广播，在北京欧美乐迷中口碑甚好，称之为887。目前该频道在[北京](../Page/北京.md "wikilink")、[上海和](../Page/上海.md "wikilink")[广州落地播出](../Page/广州.md "wikilink")，并在[成都](../Page/成都.md "wikilink")、[武汉](../Page/武汉.md "wikilink")、[长沙](../Page/长沙.md "wikilink")、[南京和](../Page/南京.md "wikilink")[郑州等地与当地电台合作落地播出](../Page/郑州.md "wikilink")。

## 频道历史

1999年3月28日，**中国国际广播电台第二套对内广播**于北京正式开播。该频道以英语、西班牙语、阿拉伯语、法语、德语、朝鲜语、日语、俄语、广州话等9种语言进行广播。

2003年4月16日，第二套对内广播全面改版，并以“**Hit
FM**（**劲曲调频**）”的频道名称正式推出。改版后以多语种国际新闻和国际交流音乐为主体，逢整点播出外语新闻，并大幅增加外语音乐节目比例。现时该频道已取消所有非英语的外语节目。

## DJ

  - Mike D
  - 佳伟
  - Andy
  - Lika
  - Valen
  - 国鹏（GP）
  - Haze（王子寅）
  - Max
  - LQ

## 播出节目

  - **Hit FM Music Flow**
  - **Hit Morning Call**
  - **Weekend Morning Show**
  - **Morining Hits**
  - **At Work Net Work**
  - **Lazy Afternoon**
  - **Big Drive Home（开车现场秀，BDH）**
  - **New Music Express**
  - **Hit FM Dance**
  - **Hit FM OST**
  - **Hit FM She Says**
  - **Hit FM Rock DJ**
  - ** (AT 40)**
  - **[Hit FM Top20 Countdown](http://www.hitfm.cn/category/music)**

## 收听方式

### FM广播

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>城市</p></th>
<th><p>频率</p></th>
<th><p>播出时间</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>北京</p></td>
<td><p>88.7MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>每周二00:00-05:00、13:00-17:00停机检修</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>上海</p></td>
<td><p>87.9MHz</p></td>
<td><p>06:00-24:00</p></td>
<td><p>6点左右开机，晚上0点左右关机。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>广州</p></td>
<td><p>88.5MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>曾于每日21:00-次日06:00播出<a href="../Page/广州电台.md" title="wikilink">广州电台的健康讲座节目</a>，现已取消。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>成都</p></td>
<td><p>88.7MHz<br />
95.0MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>通过彭州市广播电视台（88.7）、大邑县广播电视台（95.0）的频率合作落地播出</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>武汉</p></td>
<td><p>88.8MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>通过新洲区广播电视台的频率合作落地播出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>长沙</p></td>
<td><p>99.5MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>通过浏阳市广播电视台的频率合作落地播出</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>南京</p></td>
<td><p>102.0MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>通过安徽省来安县广播电视台的频率合作落地播出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>郑州</p></td>
<td><p>92.8MHz</p></td>
<td><p>全天</p></td>
<td><p>通过新密市广播电视台的频率合作落地播出</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><em>天津</em></p></td>
<td><p><em>105.4MHz</em></p></td>
<td><p><em>取消</em></p></td>
<td><p>从2009年5月始，被天津地方电台屏蔽，后全天改播当地电台制播的健康讲座节目。2013年9月起该频率改为转播<a href="../Page/中国国际广播电台环球资讯广播.md" title="wikilink">环球资讯广播</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>重庆</em></p></td>
<td><p><em>91.2MHz</em></p></td>
<td><p><em>取消</em></p></td>
<td><p>从2010年2月开始处于无信号状态，后全天改播当地电台制播的健康讲座节目。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [DAB广播](../Page/DAB.md "wikilink")

  - 北京：213.856MHz

### 卫星广播

  - [亚太6号](../Page/亚太6号通信卫星.md "wikilink")（134E，Ku波段）
  - [中星6B](../Page/中星6B.md "wikilink")（C波段）

## 外部链接

  - [Hit FM](http://www.hitfm.cn/)

  -
[Category:中国国际广播电台](../Category/中国国际广播电台.md "wikilink")
[Category:2003年建立](../Category/2003年建立.md "wikilink")